外媒：蘋果明示Apple TV+製作團隊別激怒中國

蘋果去年就已經向自家自製內容的製作團隊發出「別激怒中國」的指引。
【為什麼我們要挑選這篇文章】蘋果 10/10 再度下架 了香港抗爭地圖 App「全港抗爭即時地圖」，宣稱在與香港警務處屬下香港網路安全及科技罪案調查科溝通後，認定與此 App 被用來伏擊香港警察，威脅公共安全，因此將其下架。

蘋果在本月 2 日拒絕該 App 的上架申請引來輿論風波後，在 10/4 核准 其申請，遭到中國官媒「接力開罵」，不到一個禮拜後再度屈服。

現在，外媒再度加碼爆料，蘋果早在去年時就已經向自家自製內容的製作團隊發出「別激怒中國」的指引。（責任編輯：藍立晴）

雖然美國企業最近不斷被指向中國「跪低」，不過其實這已經不是近年才發生的事情。最近再有人爆料，指 Apple 最近大力宣傳的 Apple TV+ 自家製作內容，原來早在去年製作時已經訂立了不應激怒中國的指引。

蘋果要求 Apple TV+ 內容應避免將中國的「負面形象」
據 BuzzFeed News 報導指，Apple 在 2018 年開始計劃 Apple TV+ 自家內容製作的時候，其網路軟體與服務資深副總裁 Eddy Cue 和國際內容開發總監 Morgan Wandell 就已經向製作團隊發出指引，其中包括避免將中國以負面形象表現出來。

據稱，這是在 2016 年 Apple 的 iBooks 和 iTunes 電影商店在中國推出後半年就被禁止之後，Apple 就希望保持與中國政府的關係。

據消息人士透露，對中國政府卑躬屈膝的做法在好萊塢相當常見，這是因為每人都希望可以進入中國市場。

至於 Apple 近年除了生產基地位於中國之外，收入已經相當依賴中國，因此避免得失中國政府也是在商業上的考慮，對於一間上市公司而言，確實是個保護股東利益的聰明做法。

整apple連濃la

講真apple呢條戰線 我地除咗twitter文宣嘗試煲大佢 根本無其他辦法

香港人無可能罷用iphone mac

就算全港罷 效力都唔大

幫佢裝修引效益唔大 仲影響埋國際戰線

真係吹佢唔漲...

換個角度諗，等apple係中國市佔提高啲，再一次過收佢皮

Apple 無左steve jobs 後成日為錢跪，正一垃圾
係美國就privacy freedeom , 掉轉頭就為錢出賣其他人既自由同民主

推

-
屌你老母 今晚儲夠人 今日美國傾
但twitter 熱門一個香港都冇

全部人：國際線啊！！！！幾個製出個tweet 有幾難啊

【突發】Twitter 做任務人數為 4379

Apple
NBA
暴雪
Marvel

一定煲大

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

收皮喇

不如上REDDIT開POST問外國人支唔支持連儂牆裝飾APPLE店
多人UP既香港帶起, 美國響應

全球最大企業向極權國家跪低,屌你老味個ceo知唔知醜呀

市值最高既公司都要奶共

APPLE股價岩岩創左歷史新高